[一地白膠漿] 【最新預測】2030年美國霸主地位玩完

中美貿易戰，特朗普積極出招，看似是美國佔盡上風，但其實，可能只是美國不能不出招，防患於未然。

根據最新渣打集團(Standard Chartered)根據購買力平價匯率計算的名義GDP預測報告，到2030年，美國好有可能會失落全球霸主地位。

報告預測2030年全球前10大經濟體排名如下：

中國

印度

美國

印尼

土耳其

巴西

埃及

俄羅斯

日本

德國

（榜上十大，有7個是新興國家）

渣打銀行經濟學家David Mann解釋，排名大洗牌，主要是因為不同水平經濟體之間的人均GDP差距縮窄。報告預測，2020年時，全球會有一半人口成為中產階層；到2030年，亞洲整體佔全球GDP比例，更會由28%升至35%。

其實如果以PPP計，關鍵在於，今次連印度都有可能超過美國，有傳媒形容為西方主導的格局將會完結。

如果睇返近日多份報告你會發現，確有不少專家擔心美國有衰落現象；事實上已不少外資大行專家都爭相警告特朗普這一點：「美國經濟增長於未來好可能會低於2%。」

美國政治內鬥持續，以及世行霸權動搖，再加上今次經濟體預測排名，難怪會讓人覺得，中美的優勢關係，隨時會逆轉。

埃及

一個垃圾到震既國家

份報告呢？
methodology係點先？點計出黎？

土耳其，印尼又係

佢係咪assume左
堆新興經濟體增長唔會放慢

印度超過美國
咁撚唔開化既國家都講得出

印尼

哦，計埋ppp，中國超越左美國喇喎一早